理性問， 想移民去uk/ 5眼既人點安置d老豆老無

小弟有d想移民， 但老豆老無依家仲要個個月比家用， 可以點搞

轉帳

除左比錢， 其實有d驚佢地無人照顧

好多因素要考慮喎，你有無能力移民之後都每年匯筆錢翻黎先？

如果你講錢以外既野，就好難解決，好彩我仲有呀哥係香港幫手照顧父母，我就每年匯錢翻黎

冇㗎 買保險 有事可以去睇醫生
其他都係佢地自己搞掂 大陸有間屋 仲有d親戚 都係返去鄉下過日晨

無兄弟姊妹就真係收皮😭

儘快拎到PR再申請佢地嚟
所以愈早去愈好 唔洗等佢地70幾80幾先走
會更大負擔

早D簽衰仔紙，早D拎綜援，返正日後排老人院都要簽，
早D申請好，唔怕到時又太多爭，或比支那人搶晒。

兩老留係香港 匯錢返去
有錢就請多個工人照顧

接老人家去外國其實好高風險

推， 想聽多d意見

冇理

我覺得父母重要過移民

兩老都到左未必適應到新環境既年紀

會係香港陪佢地。

咁大個人唔識自己照顧自己？唔得咪入老人院

我唔明點解照顧父母係仔女責任
尤其我呢啲咁獨生，佢地自己揀生一個，唔通我有埋家室仔女，要一個人照顧4個？
以前社會一個家庭生7，8個就話啫
外國啲老人家啲仔女咪又係搬開晒，仲有好多唔同國家
佢地咪又生存到
點解中國人社會啲人老咗就唔識自己生存咁？

如果關係好好但你又係獨仔就算啦，搞唔掂。二選一，親情或者自由

其實都真係幾兩難😭

留意返
英國近乎唔接受父母移民
澳洲要父母起碼有一半以上子女都移民左澳洲 先可以申請父母過去
加拿大同美國就應該最容易申請父母
NZ 唔知

仲有愛爾蘭都接受父母移民 不過你入息要高過某個數

所以會揀加拿大

拎綜緩得唔得呀？

唔止係錢問題

情感上幫唔到你 講錢

正常baby boomers先係最有錢

如果佢哋本身有返工 就冇你嘅事啦 幾十年工作經驗 就算唔係中高層 都唔會養唔起自己

如果冇返工/退咗休 又有層樓嘅話 政府有個scheme係每月俾錢佢 又住到老 但死咗層樓就要俾政府
又可以叫佢賣樓去英國買老人屋享下福 居屋都夠做 如果真係太長命 搣到冇晒錢 都有政府養

當然 如果佢係有退休金咬 又係冇你嘅事

如果本身公屋又冇返工 就拎埋綜援算啦

其實真係唔駛俾錢老一輩人 佢哋有好多advantage

返大灣區

好似早兩年已經取消咗衰仔紙

大把人唔走都係因為父母
同外國人唔同 佢地同父母分開無乜所謂
反而老豆老母會趕佢地走出去獨立